问答

Q1:文本文件和二进制文件？
A1:
文本文件：以字符编码方式存储，在WINDOWS中的记事本默认是以ASCII码存储文本文件，每个字符占1字节。
二进制文件：二进制格式存储，将内存中的数据原封不动地存储到文件中，适于非字符为主的数据。

Q2:创建对象后可以使用<fstream>中的open成员函数来打开文件，有哪两种格式?
A2:
open("文件名或完整路径");
open("文件名或完整路径", ios::打开模式);

Q3:程序打开文件时遇到错误，如何处理？
A3:文件不存在或硬盘空间不足，可以调用is_open()函数进行检查，若文件成功打开会返回一个
非0值，否则返回0。

Q4:要把数据写入到文件中如何声明？
A4:文件对象 << 写入数据;

Q5:get()和getline()两个函数可以读取文件的内容，简述。
A5:
get(char ch)                    从文件中一次读取一个字符存入ch中
getline(char*str,int size)      从文件中一次读取一行字符串，直到遇到换行字符'\n'为止，
                                然后存储在字符串str中，size为字符串str的大小    

Q6:二进制文件写入的方式？
A6:文件对象.write((char*) &写入变量, sizeof(写入变量));

Q7:数据流通过那些成员函数支持随机存取功能？
A7:
ifstream成员函数        说明
seekp(pos)              定位文件的写入(put)位置为文件起始处后第pos字节
seekp(pos, seek_dir)    定位文件的写入(put)位置为特定位置seek_dir后第pos字节
pos = tellp()           获取文件当前的写入位置
ofstream成员函数        说明
seekg(pos)              定位文件的读取(get)位置为文件起始处后第pos字节
seekg(pos, seek_dir)    定位文件的读取(get)位置为特定位置seek_dir后第pos字节
pos = tellg()           获取文件当前的读取位置

Q8:数据流从创建到结束有哪些步骤？
A8:打开文件、存取文件与关闭文件

Q9:随机式存取与随机存取文件的作用？
A9:可以指定文件读取指针的位置，从文件中的任一位置读出或写入数据。

Q10:<fstream>头文件中哪三个类可供文件存取？
A10:
类          说明
fstream     创建文件输入与输出对象，既可以输入数据到文件内，也可以从文件读取数据
ofstream    创建文件输出对象，只可以将数据输出到文件中，不能从文件读取数据
ifstream    创建文件输入对象，只能从文件读取数据，不能输出数据到文件里

Q11:二进制文件的优点？
A11:访问速度快，占用空间小，可随机存取数据，在数据库应用上比文本文件更合适。

Q12:文件输入/输出函数与基本输入/输出函数的区别？
A12:
文件输入/输出函数需要指定目标文件作为输入/输出
基本输入/输出则是从键盘上输入和呈现在屏幕上

Q13:fseek函数的文件位置参数有哪三种？
A13:
特定位置常数        说明
beg                 文件起始(beginning)位置
cur                 文件当前(current)位置
end                 文件结束(end)位置 
